<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator>
  <link href="https://devopswith.cafe/tag/getting-started/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://devopswith.cafe/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="es" />
  <updated>2023-06-21T23:09:31+00:00</updated>
  <id>https://devopswith.cafe/tag/getting-started/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">DevOps With Cafe | </title>
  

  
    <subtitle>DevOpsWithCafé, una página donde podrás compartir aprender la cultura de DevOps.</subtitle>
  

  

  
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Bienvenido a DevOps With Cafe!</title>
      <link href="https://devopswith.cafe/welcome" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenido a DevOps With Cafe!" />
      <published>2023-05-30T10:00:00+00:00</published>
      <updated>2023-05-30T10:00:00+00:00</updated>
      <id>https://devopswith.cafe/welcome</id>
      <content type="html" xml:base="https://devopswith.cafe/welcome">&lt;p&gt;¡Bienvenido a “&lt;abbr title=&quot;Development and Operations&quot;&gt;DevOps&lt;/abbr&gt; With Cafe”!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este blog, exploraremos el apasionante mundo de &lt;abbr title=&quot;Development and Operations&quot;&gt;DevOps&lt;/abbr&gt; mientras disfrutamos de una buena taza de café. Aquí encontrarás artículos, tutoriales y consejos sobre cómo implementar y mejorar prácticas &lt;abbr title=&quot;Development and Operations&quot;&gt;DevOps&lt;/abbr&gt; en tus proyectos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué es &lt;abbr title=&quot;Development and Operations&quot;&gt;DevOps&lt;/abbr&gt;? Es una metodología que combina el desarrollo de software (Dev) y las operaciones (Ops) para lograr una entrega continua y eficiente de aplicaciones. En este espacio, te guiaré a través de los conceptos fundamentales, las mejores prácticas y las herramientas clave que te ayudarán a impulsar la colaboración, automatización y escalabilidad en tu equipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prepárate para sumergirte en temas como integración continua, entrega continua, automatización de pruebas, contenedores, orquestación de infraestructura, monitoreo y más. Aprenderemos cómo aprovechar herramientas populares como Docker, Kubernetes, Jenkins, Git y muchas otras que facilitan la implementación y gestión de aplicaciones en entornos ágiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi objetivo es compartir conocimientos y experiencias que te ayuden a convertirte en un experto en &lt;abbr title=&quot;Development and Operations&quot;&gt;DevOps&lt;/abbr&gt;, mientras disfrutamos juntos de una buena taza de café. ¡Así que sírvete una bebida caliente, prepárate para aprender y descubrir cómo el café y &lt;abbr title=&quot;Development and Operations&quot;&gt;DevOps&lt;/abbr&gt; pueden mezclarse en una combinación perfecta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siéntete libre de explorar los artículos y dejar tus comentarios. ¡Espero que disfrutes de tu tiempo aquí en “&lt;abbr title=&quot;Development and Operations&quot;&gt;DevOps&lt;/abbr&gt; With Cafe”!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Saludos y buen café!&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Paco</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="Getting started" />
      

      
        <summary type="html">¡Bienvenido a “DevOps With Cafe”!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
